【二手淡靜】十大屋苑8個「捧蛋」 交投陷冰封

在新盤搶佔購買力下，二手樓市交投陷冰封。中原地產表示，本周主要十大屋苑跌至2宗成交，較上星期錄1宗成交增加1宗，連續9星期錄個位數字成交。

中原地產表示，十大屋苑當中，僅得天水圍嘉湖山莊及觀塘麗港城各錄得1宗成交，其餘8個屋苑「捧蛋」。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，市場充斥樓市負面消息，本月美國加息機會大，市場預期本港銀行有機會加P按，增加買家入市考慮因素，不少買家期望業主提供較大議價空間，惟現時放盤業主以用家主導，少有大幅讓步，減幅有限，大多未達買家心中預期，拖慢交投步伐，加上一手新盤以貼市價錢搶客，並提供高成數按揭，進一步冰封二手交投。

美聯物業則指，十大屋苑錄3宗成交，仍是低位徘徊，集團住宅部行政總裁布少明表示，踏入9月份，焦點新盤積極推售，發展商普遍以「貼市價」搶客，令市場購買力流入一手市場。然而，受到中美貿易戰及加息等利淡因素影響，加上近月股票市場表現不穩，冷卻二手，業主亦鮮有願意大幅讓步，令交投更添受壓 。布少明預期，二手勢難扭轉低成交量的困局，下半年二手樓價料「零升幅」。

不如收撚埋D 二手盤 唔好買啦
屌你老味 成個星期十大屋苑 賣得2間
AA點夠開飯

一手咁好賣，二手無人買，咁算唔算剛需？

strong hold

二手唔風係冰封左好耐？

少成交唔等於會平賣俾你

成交咁少咁啲人係個地產鋪有咩做

希望各位業主stRong hold

諗緊賣晒佢

業主唔想平賣，買家又覺得買貴。個個都租住等

等下果2000億會唔會真係打

真係打的話

等我走埋貨先, 之後你打核戰都得

其實地產商貼市價開售，擺明就唔太睇好後市，點解啲散戶仲夠膽SH

唔夠膽

TRUMP黎真, 我真係驚

香港樓價必升

金管局係咁買美元就知啲錢走左
投資者離場自然無人買

其實班咩點搞都有人接貨

剛竹金怕咩

成交大增100%, 樓市GOGOGO

男既格劍，女既返 part time

之前係一手高市價一兩成，所以每個月都有四千幾二手成交
依家一手貼近二手價，二手仲要加埋裝修費所以基本上無人會買

今個月得三千頭成交，回落返去舊年六七月樓價横行既時間
基本上全世界除左急住呢一年結婚之外都係觀望緊，美國中期選舉之後上落自有分曉